% @Difficulté 3
% @Mathalea 
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Résoudre un problème de distances avec les puissances
On donne l'écriture scientifique les distances (en km) :

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\columnwidth,colspec={X[l,1]},stretch=1.5}
    Vénus~: $1,05 \times 10^8$ \\
    Mars~: $2,250 \times 10^8$ \\
    Terre~: $1,5 \times 10^8$  \\
  \end{tblr}
\end{center}
\medskip

La planète la plus éloignée du soleil est donc Mars.